信報專欄：中央研設獨立調查委員會

特區政府6月15日宣布「暫緩」修訂《逃犯條例》，其後行政長官林鄭月娥礙於形勢，上周再加多幾錢肉緊公開清晰表明條例草案已「壽終正寢」，同時用英文說「the bill is dead」，但始終不肯講出「撤回」二字，無助緩和社會的不滿情緒，加上政府堅拒設獨立委員會徹查近日的衝突事件，激發市民示威浪接浪，一區接一區，繼上周六「光復上水」行動後，周日沙田反修例遊行最終更演變成警民商場浴血戰。

沙田新城市廣場警民衝突場面駭人，令人憂慮示威者與警察的情緒漸已失控，情況可能愈演愈烈。然而，政府對於示威人士提出的五大訴求，一直都未有妥善回應，如何收拾殘局，暫時看不到出路。

面對目前困境，近日內地的收風人頻頻來港了解情況。有跟這些收風人接觸的人士透露，會面中對方明確表示，有關要求林鄭下台之說不必提，意思是中央不會接納，但對香港年輕人的想法顯然十分關注，並問及對成立獨立調查委員會的意見，以及有何理據。

一直以來，在警隊強烈反對下，特區政府拒絕設立有法定權力傳召證人作供的獨立調查委員會，以免影響警員士氣。尤其是他們認為，縱使調查衝突事件範圍不止於清場行動，但最終矛頭都是指向警隊本身。林鄭日前出席建築業活動時直言：「不會出賣警隊」，意思是成立委員會便是「出賣」。

可是，政府愈拒絕，社會怨氣愈難消，民憤自然向站在前線的警員身上發洩，警隊士氣同樣大受挫損，警民之間的裂痕更深。當局立場寸步不讓，看來應該不是北京的指令，因為連一些建制派人士如全國政協李大壯亦撰文支持成立調查委員會，可見港府應有權自行決定。

其實，大可先定出調查範圍，以及負責主持委員會的人選，確保公平公正，讓警隊安心，不但能還警隊清白，甚至可挽回聲譽。然而，當局認定成立調查委員會等同「出賣」，以為可借助監警會的主動調查便能滿足示威者的訴求，這樣拖下去，「殘局」只會更難收拾。

收風人 vs 消息人士 vs 政府人士

仲虛擬過虛擬市民

有跟這些收風人接觸的人士透露
放夠風未呀？ 日日都想洗白

中共中央治港

收皮啦
吹風政府
想學trump果套Twitter治國？

又黎消息人士官方聲明都唔撚敢出，搵鳩人信你咩屌

冇證據 我話林奠支持港獨都得啦

跟住獨立調查完，結果係警察做得好好。

重點
林鄭似乎冇能力收拾殘局
中央唔會接受佢貿然請辭
警隊係反對設委員會嘅最主要持份者 林鄭接受佢地嘅反對
政府自行決定唔成立委員會 而中央係呢件單一事件/訴求上暫時冇插手 似乎想開始插手

推

多謝tvb用得多消息人士 今次都無咩人信同理佢

大陸自己都鬼打鬼
習派對江 外加貿易戰 台灣 我地嘅戰線 世界聚焦
美國副總統彭斯點解之前講人權自由就係時機到
維尼家陣應該頭都爆

獨立委員會都未必信得過

你睇禮頓單野就知

如果佢搵馮驊 區慶祥 呢D 紅底垃圾主持就唔好預有乜野結果

一係有一係冇.放風撚收皮

敵人十分團結，請大家放棄幻想

係就即刻做野
唔好成日淨係識放風9 up

其實大陸雖然冇自由
但係政府都唔敢同人民企到咁硬
相信上面果班見到林鄭既強硬同高壓都呆撚左

林奠係港獨之母

其實中央要人信唔難
認真回應訴求，公正咁處理件事
事後大家咪可以信你囉
唔好成日9up好唔好

研你老母

所有 收到風 消息人士都係fake news
全部鳩吹
大家要有獨立思考就得

今日好多降溫post
想啲人721唔出

大家可以理解而家大量嘅警犬post
包括佢地屌一哥或戒嚴等等
其實都係想減少721人量
佢地實係想果日打到大家仆街
大家唔好再信fake news

呢d fake news係共產黨操控 技兩嚟
最驚有人唔夠堅定信fake news

又黎捉棋

尋晚劉細良講既
以清算警隊換取暫時安寧

港人治港

一定要查埋西環呀 屌

咁多條人命
以為放啲咁嘅垃圾風就想過骨
食撚屎啦

清者自清。
支持成立獨立調查委員會，還警隊一個清白，向國際特赦組織打臉。

同連登波台班收風狗一樣

收夠風未
做就做
唔做就算9數

悶唔悶呀成日消息人士知情人士

又收風，無人會信
10次收風，10次都假

咁就成立左先講啦

收你老母瘋啦⋯⋯

呢個好笑

一定係收到發噏風

幾時有中風人士發聲

放風文一律負皮上一頁

仲覺得中共有人性既人可以唔洗再出黎

冷靜入來睇下

獨立調查都唔太有用 要成個警隊大改革

邊撚個中央呀

細良所講清算行動
開始？

咁多風 幾時掛八號

不過六四個時好硬wor

不但能還警隊清白，甚至可挽回聲譽
自己知自己事啦

想降溫？成立咗先再講

重組警隊！？

獨立調查委員會： 禿鷹，sorry sir， 任達華阿哥

結果：你地冇做錯到！

支共你做左先講啦 , 成撚日放流料試水溫

咪on9啦
中央最睇重警察維穩

721終極一戰，不撤不散

好鍾意放風 扮晒(阿爺)

收風人

中央設

發夢夢見有政府內部消息人士放風指香港政府已由林鄭政府及盧總體帶領嘅軍政府接管，組成聯合政府，已與美國密會，聯手反攻大陸。

唔好問fact check，信就信唔信就唔信。

true

中央推嘅你叫我收就收啊
成班弱智唔用腦

柒婆：聰哥唔好意思，上面要交人啦希望你地忍下
嗯... 其實你地會唔會真係玩大左？

呢個我信

成立完咪又係自己人審
就算結果係判警狗衰
叻極又係寫埋d濕鳩極度遺憾
中央點會唔支持 禁簡單就解決問題

咪又係偏幫有撚用咩

其實我哋都可以係消息人士

當局立場寸步不讓，看來應該不是北京的指令，因為連一些建制派人士如全國政協李大壯亦撰文支持成立調查委員會，可見港府應有權自行決定
文宣又可以做野

我夠話我識飛喇

警犬呀警犬,行得正企得企怕咩人查呀?定還是你地行內係砌開人生豬肉,驚砌埋自己丫??? (笑

*企得正

成日想扮唔關事

係設立就直接宣佈
吹風係冇撚用的

又係刁大捉棋
食撚屎啦

我理撚得你中唔中央
咩撚野情報人員
宜家香港人民就有5大訴求
只需要答我哋做定唔做
唔做就解除你政府職能我哋自己做

成立左先講野

99開始知道發生咩事未？

又放呢d垃圾風

想放風

你弱智定點

好撚煩d放風

最好快撚d 唔係遲早一鑊熟

Dllm搵個肯出title既人講人話啦
成日9放風

完全唔可信，放風只是降温！

佢講野更加係流，擺明依賴部隊既政府點會做得出 換100個特首 都唔會

將犬隻擺上枱，禁林病可以全身而退？

又係d傳聞，收風，中間人新聞

你得出既睇法證明大陸新聞監控做得好好

據報維尼收風收到多,收到快中風

但極權政府更加無可能俾真普選你

唔好攬淋病啦
一腳伸落台先

各派建制奪權，周圍放風試水溫

七國咁亂

示威者心諗，乜人都dq 晒，自己都無權，理你都有病

咁信報係親中嘅

佢都咁講係有啲參考性

呢期瘋狂放風乜風都吹d就知政府就黎爆

真係做先講

已經冇人信